---
title: >-
    بخش ۱۶۹ - هندوی ترکستانی
---
# بخش ۱۶۹ - هندوی ترکستانی

<div class="n" id="bn1"><p>از شیخ زادگان ترکستان بوده و در جوانی جناب خواجه عبداللّه نقش بند او را تربیت فرموده. پس از سلوک به جهت وی ذوق و حالی طرفه روی داد. بالاخره در دریای مجذوبیت افتاد لآلیِ متلالیِ معرفت برآورد و مادام عمر در آن دریا غواصی کرد و در رشحات این رباعی به نام وی دیده و ثبت شد:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هر لحظه به صورتی رخ دوست ببین</p></div>
<div class="m2"><p>در آینه روی تو همان روست ببین</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو دیده نداری که رخِ او بینی</p></div>
<div class="m2"><p>ورنه ز سرت تا به قدم اوست ببین</p></div></div>